Gérer ses documents en ligne
============================

Le module **Fichiers** permet d'organiser ses documents et de les
partager avec d'autres personnes en interne ou à l'extérieur.

Tour d'horizon de l'interface :

![](fichiers.png?fileId=6675#mimetype=image%2Fpng&hasPreview=true)

1.  Le menu de gauche permet de **filtrer l'affichage**. "Tous les fichiers"
    permet de parcourir l'arborescence générale.
2.  Le contenu du dossier courant est affiché par défaut sous forme de
    **liste** dans la vue principale.
    -   La case à cocher en tête de ligne permet de sélectionner un (ou
        plusieurs) document ou dossier.
    -   Cliquez sur le nom d'un dossier ou d'un document pour l'ouvrir.
    -   En fin de ligne se trouvent deux boutons. Le premier pour
        **partager le document**, le second (trois points) pour ouvrir un
        menu d'actions.
    -   La taille (poids) et la date de dernière modification du fichier
        sont affichés ensuite.
3.  Le bouton **+** en haut de la vue principale permet de **déposer des documents**, de **créer un nouveau
    dossier** ou un **nouveau fichier** (notes, texte, feuille de calcul,
    présentation ou diagramme).
4.  En bas à gauche de la page se trouvent :
    -   l'accès à la **corbeille** ;
    -   l'état d'occupation de votre espace en fonction de votre quota ;
    -   un menu de paramètres (spécifique à chaque module).

------------------------------------------------------------------------

➡️ Continuer en [créant un nouveau
dossier](<../2. Gérer ses documents en ligne/2.1. Créer un nouveau dossier.md>).